（BNO）移民唔係錢咁簡單：簡易入口英國文化

BNO宣佈有5+1平權之後見大家咁想去英國。移民最難除咗錢之外，一定係接受新嘅文化。移民英國，我哋唔使學講新嘅語言，文化亦都相對接近已經好好彩。不過英國同香港始終隔咗半個地球，語言文化始終都係有一段距離。如果講相似，倫敦就最似香港啦，大家都係國際級都會，又係一個急速啲嘅城市。當然同香港一樣，倫敦都有步伐慢啲嘅地方！

細佬我大大話話叫做喺英國住咗差唔多兩年，話熟又唔係真係好熟，不過見到有啲即使係喺英國嘅香港人都唔係好留意到嘅嘢，純粹就想同大家分享吓，希望可以拋磚引玉。亦希望大家嚟到唔好好似啲蝗蟲咁，完全唔了解當地文化。

第一最明顯嘅一定係語言
最基本嘅多謝，大家由細到大學嘅英文係點講多謝？係唔係Thank you? 其實英國就習慣用Cheers同Ta（北部），不過Thank you (very much) 都可以用。三隻字基本上相通，按formality排就係Thank you > Cheers > Ta。仲有平時Cheers同Ta後面通常都會加埋mate咁Cheers mate! Ta mate! Mate大約就係朋友，老友咁解，正正就係Classmate後面嗰一部份啦，咁成句加埋大約就係「唔該曬老友/靚仔/靚女咁樣」。

Mate亦常見過friend，friend比較常見於印度人，Hello my friend咁。

叧一個好常見嘅字眼Loo，對英國略有認識嘅人都知道係解廁所。Toilet Toilet對英國人發音太粗魯（T音），Loo一個音，輕輕帶過禮貌好多。另外一個講法，我認為都幾合理，就係來自Waterloo 窩打老， 英國打敗拿破崙嘅地方，英國有極多地方而呢個地方命名，倫敦最大嘅火車站都係叫呢個名，完全就係為咗恥笑法國戰敗（英法咁多年來好多恩怨情仇）。用(Water)Loo嚟代表廁所有個好簡單嘅隱喻，We shit on the French。

地名讀音
英國嘅地名好多香港人都好熟悉，唔係因為去過英國，而係香港好多地方都係按英國命名。例如上邊提過嘅窩打老道，告士打道（Gloucester Road），梳士巴利道（Salisbury Road）。雖然係咁，但係香港人有好多英國名稱都未必識讀，因為佢嘅發音同個串法好多時係冇關係嘅。

-ham 乜咸
見到Ham三隻字，你一定心諗唔撚係呀咁簡單都唔識讀？係，真係好多人讀錯。好多人都以為係火腿個Ham咁讀，其實人哋個讀音係Hum（含），所以香港啲街名其實好多都係譯錯㗎。

比如Birmingham係Bir-Ming-(h)um （H）輕聲，實際讀音其實似Bir-Ming-Um，而唔係好多香港人讀嘅Bir-Ming-Ham。又或者Tottenham其實係得兩個音，Tot-num，兩個中文字就中曬：托林！

另外W如果唔係字頭好多時都唔會發音，譬如Greenwich其實喺讀Green-ich，實際讀音似Gran-ich，或者Warwick係War-ick。

-cester
Gloucester、Leicester、Worcester，全部ce都唔讀，Glou-ster, lea-ster, war-ster

-shire
Gloucestershire, Worcestershire, Buckinghamshire, Yorkshire。就咁睇似讀「s嘥呀」？冇錯就咁讀係「s嘥呀」，不過前面加多個名就變咗-shir（Sir加輕聲h）! Glou-ster-shir、War-ster-shir、bucking-um-shir。上面嗰啲規則都要用埋㗎。

另外倫敦泰晤士河南岸有個地方我唔知點歸類想特別講，Southwark，其實佢係讀Suf-fick。唔好問我我都唔知點解。

我唔係語言大師，其實就唔識解釋，不過英文呢啲特別發音好多時對下對下就大約捉到佢路。其實仲有好多呢啲奇怪讀名，不過我講吓講吓都講慣咗醒唔起。有邊個特別唔識可以問吓

講嘢口不對心？
可能大家上網都睇過英國人講嘢口不對心，其實係普通用嘅時候都唔係話咁誇張。話佢口不對心，不如話佢有禮貌。即係等如街市啲姨姨叫你靚仔靚女你都唔會話佢口不對心啦。

口音
雖然大家會話講英文口音冇所謂，其實係英國呢個階級主義咁重嘅地方又點會冇？只係香港地太細唔會有咩口音出現，大家唔習慣呢個模式。

英國人係會以口音嚟分你嘅origin同階級。情況其實就似有錢人同街市阿叔講嘢都唔同咁樣。當然出生地呢樣口音香港就冇，英國口音你對一輪都起碼會識分南方北方，再細啲就要睇吓自己英文造詣啦。唔好話咩階級主義，純粹當估吓人哋咩地方嚟都幾得意，同人吹水都可以講多兩嘴。英格蘭出名最難聽就係伯明翰（Brummie）同利物浦口音（Scouse accent），不過唔好亂鳩咁叫人哋Brummie，情況就好似叫新界人做牛屎佬咁。

第二就係禮儀

排隊
英國係排隊之國？其實我可以話俾你聽，唔係，香港人排隊一定勁過英國人。當然以世界嘅標準，香港人同英國人都叫做好守規矩排隊，但係講緊一啲差好少嘅事，例如排隊上巴士地鐵都係多幾秒，咁樣啲英國人，尤其是係大城市多人，係好少會得閒同你慢慢排一條大隊出嚟。不過如果少人嘅時候，大家都會默默記住邊個嚟先，咁就按嗰個次序行，唔會真係見到條大隊出現。

去餐廳食飯
另外食嘢嘅時候香港人好鍾意yaap手叫侍應，英國唔係唔得，不過有少少冇禮貌咁囉。通常大家都係用眼神嚟溝通，侍應姐姐見到你望你望去通常自己會醒水。如果大家未掌握到呢個眼神大法又想搵侍應，就唯有等侍應埋嚟，問啲嘢食好唔好味嘅時候同佢講啦（千祈唔好認真答人好唔好食，冇人會話難食嘅，真係好好味先至好講到好誇張）。

如果埋單我通常就會臨走前去廁所嗰陣時埋咗佢又好，同定侍應講嗰檯要埋單都好。另外盡可能叫返同一個侍應，呢個亦都係習慣，通常係一個侍應服侍死一檯。

睇吓有冇人睇先，有人睇就再講！

Push! Push! 去到人哋地頭唔好做蝗蟲！

人地要起香港村呀
帶我地文化去呀

相信去過英國嘅香港人都會同意英國有種莫名其妙嘅親切感，絕對係世界上其他地方冇嘅，唯有香港同英國！

隔離個po都有講，去完曬成個歐洲返到倫敦，真係好似返咗屋企咁

可能係雙黃線，可能係斑馬線，可能係紅綠燈，可能係雙層巴士，可能係希思路機場嘅滙豐廣告同埋國泰飛機，可能係地鐵路線圖，但真係全部都熟悉到爆炸！邊個話香港冇英國味道？

移民外國最基本一定係要融入人哋，所謂Diversity只係你融入咗人哋之後保留到幾多自己文化，但係人哋嗰套一定行先。

搵5萬人夾10-100萬 起香港村

你貼下篇高質文去果邊啦
遲早俾人叫港蝗

一齊幫手推吓呢邊囉

Push! 香港人唔係蝗蟲！

推！

啱啱醒起一個，Salisbury個bury係讀Bry唔係berry or Burry，全個名係讀Sors-bry

不了

要全力融入

多謝樓主分享

又學到野

有人睇就再寫！而家英國就12點！如果多人嘅寫多一段先瞓！

樓主可否講講衣著編

我硬係覺得香港人慣左去乜場合都牛記笠記會撞板

英國啲地名真係好奇怪㗎，不過對下對下就捉到佢路㗎啦，唔需要擔心。真係唔識嘅咪問吓本地人囉，佢哋好樂意講俾你知，即係等於你喺香港條街有個鬼佬問你嘢你都唔會覺得佢唔識咁樣啦。

好認真

認真，唔係唔比你保留但唔好拎晒香港打飛機

否則我地同蝗蟲無分別

最基本我地學識唱God save the queen

夠Worcester on99

長時間習慣咗香港嘅文化當然點都會唔太想改變，但都無理由可以享受人地國家民主自由嘅同時又要唔想去承認我地去到真係只係一個二等公民，理應係我地自己融入咗人地嘅文化先。

希望香港人唔好變咗蝗蟲
講真人哋真係有情有義honour份歷史文件先俾你去
而且唔俾你去都唔係毀約
真係純粹出於正義同道德
今次真係令我對英國另眼相看

Classic menswear開正我行飯！不過我諗叫大家著返件褸，點樣為之整整齊齊，唔好着白襪就算㗎啦。

我都唔期望大家精通，要學就真係好多，如果真係好多人有興趣嘅先至再講。

不過上年和平紀念日都好多人問着咩衫好

唔好笑呀，喼汁就係佢呢個地方發明

解釋得好好

實用post 推

我係居英英國公民 打左BNO平權線一年

留名

其實凡事只要本住一個原則，呢度係人哋地方，人哋喺度出世喺度大喺度死，大家都咁大個人自己識檢點。，最弊係有啲人拎住錢就以為自己係皇帝。

好文

淨係餐廳叫侍應就睇得出樓主真係在英港人

你入去同佢地講
我係唔同意搞D咁既野
成日笑鳩D蝗係英國咁多年英文都唔識句
分分鐘到時一鳩樣

禁錯不推文，推番

話幫人地發展三線城市呀
都無諗過人地係想寧願保留現狀
個個都住倫敦咩

Well done 樓主

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

Push

係餐廳，侍應問你still water or sparkling water

我講tap water 人地會唔會

多謝樓主分享

香港人唔撚係蝗蟲

其實你睇吓人哋個議會（Parliament），連今日下議會（House of Commons）個會都有個MP（Member of Parliament 又學多個字）喺香港當過兵，上議會（House of Lords）七八十歲嗰班Lord（包括肥彭）有唔少都同香港有接觸過。人哋真係記得我哋呢一個地方㗎。

另外之前有個保守黨黨魁候選人，倫敦市長候選人 Rory Stewart都係香港出世㗎，佢老豆係香港官員，不過南洋長大。

不嬲都話如果有一個國家係因為義氣出手，一定係英國，只有英國先同我哋有咁嘅關係同sentiment ，即使已經分開咗廿年，我哋都仲係藕斷絲連㗎

Sorry, 要成為新猶太人。

但我地係殖民英國
點同
只要夠人多，票多
要佢講返廣東話都仲得呀

通常問既都係高級少少既餐廳，就咪叫Tap 啦

平時普通餐廳問係 what would you like to drink 就算，答tap 好正常

香港人本來就中西貫通，鋸扒又得，飲茶又得；

高級緊唔會
我講緊普通pizza 店
Burger and lobster 呢d

我不嬲叫開tap 冇問題

細個老師教我hamburger
係讀"陷burger"
上到中學俾人笑

原來真係讀 hum 架?

真 香港人過到去要融入基本上不是問題

依家咪又係shithole

有Tap（水喉水），Still（樽裝冇氣水），Sparkling （樽裝有氣水）。其實普通地方好少會問你，你去遊客地方先至會水你買水。

你要tap唔會俾人笑，絕對唔會。不過我通常都會叫杯嘢飲，但係側邊一定會叫tap water用嚟漱口解渴，通常佢係一個jar咁俾你，有啲就會一杯一杯咁。

push

其實唔係d £30+果d 多數都係tap ga la

係架咩，我剩係去過London
間間都問你飲咩

只要有錢，咩文化之類都可以行埋一邊
點會唔係錢嘅問題

呢啲冇所謂啦，其實高級餐廳都唔會理你，如果你杯水只係用嚟解渴同埋沖嘢食落肚浪一浪個口做咩要叫杯咁貴嘅先。

Burger & Lobster 我覺得真係冇乜特別，大把其他正嘢。Sunday Roast呢種食物有冇聽過？

食flat iron or coal shed

叫人片多兩塊gammon唔係就投訴

Hum只係適用於地名

Hamburger都係火腿嗰個ham，不過有高低音，係’ham’(高音）-bur-ger

人哋夠笑你深水埗on99

地名發音，答答下地鐵自自然然會知

佢會問你飲咩，不過佢係問你茶咖啡酒汽水嗰啲，唔係有氣冇氣水，不過你唔飲嗰啲飲品都得，就咁話can I have some tap water please已經可以

Thanks

強帖留名

仲有好多Pop. Pop in/Pop out/Pop around etc...

地鐵香港人一定識搭啦，呢個就唔特別講，倫敦嘅交通同香港基本上一樣咁滯，除咗某啲特別位say Congestion Charge同Low Emission Zone，如果有人想知Oyster點玩先抵都可以講吓，不過倫敦以外就真係新奇啦，啲巴士公司同火車公司玩到你傻。

Please 係重點

乜柒都加sorry /please/ thank you (cheers) 就啱，唔係就俾人tutting

Pop on ur jumper pop in the shop
呢隻字中文好難譯，其實都好盞鬼

正確，咩都may i, can i 就實冇死，sorry都係多人講到傻，基本上同唔好意思一樣，已經冇咗道歉嗰個成份咁滯。如果真係道歉前面會加啲very really或者直接用apologise

等我pin咗呢個先

不如樓主講下食物同餐牌嘢 之前望過下d餐牌真係無咩字識 問返人先知好多係法文嚟
仲有d食材名又係好難記同好難認 印象中有條好似西芹嘅嘢 但原來係生果嚟 而加連名我都唔記得埋

不如講下點理解chav語
U wot m8? I'm gonna nok yer teef owt if ya starin' at meh loik 'at

鐘意住下d town
ldn我不了

哎呀細佬我其實識少少法文，所以冇乜留意，其實科技發達呢啲就小問題啦，我諗你係講類似Coq au vin嗰啲？

人哋啲菜名反而好多專有名就真，好似你哋鳳爪、煲仔飯咁樣，唔識就真係唔識冇得搞，唯有google。

記得開門要等埋人，係英國幫人開門係好基本禮貌，尤其男士

Cockney Rhyming Slangs咪重厲害，呢啲都叫聽得明，不過呢啲叫做深造班㗎啦。

Bristol嘅Cockney slang唔知你又識唔識？

其實，唔識咪Google/問侍應

我Preston大

搭escalator 企左邊會俾成村人鬧

no thx

不過其實冇乜機會哈哈，人又唔多，除咗去餐廳入舖頭返屋企都冇機會開門咁滯。

以前搭火車都有得人手開門，呢一年內冇晒lu，好好玩㗎。千禧年之前未有中央鎖，啲人月台都未到就開定道門準備跳車。

第一個就係唔好再叫 易Z

英文程度唔高, 可以睇下Peppa Pig(英文字幕) 因為英文簡單, 英式口音(連美國家長都投訴D細路對住佢地講英式口音你就知幾勁), 之後可以睇D自己有興趣的劇, 讀下新聞

中級程度可以睇下D肥皂劇(愈近期可以學埋D笑位)、動物紀錄片

高級程度可以睇下D科學紀錄片、棟篤笑 (其實高級程度你想睇乜都得喇)

bbc都有連登acc

未有心機睇呢啲住

左行右企香港都有啦，咁都唔識就真係弱智。

香港人好多唔識點應付堆chavs，比佢地嚇到走都見過
樓主其實講下點對付好啲，有冇butter knife果啲都咁話

其實聽bbc news就學到
中學成日聽

個人覺得七八十年代Ronnie Baker正爆。Porridge監獄sit com個人好鍾意，Two Ronnies就深造少少，主要玩文字同文化。而家就冇囉肯定俾人鬧歧視。
Blackadder又係正爆，英國人對Rowan Atkinson嘅印象一定係Blackadder > Mr.Bean

甚至乎可以睇下議會直播，啲議員好搞笑

去到別人的地方，一定要以別人的文化為先，但回到家，亦要保留香港人的文化。

千萬別與某國人一樣，永遠只有自己的文化，不尊重別人的文化。

多謝分享
想了解下英國歧視問題
我朋友以前英國讀書話好嚴重
多謝樓主

呢個好啱，人哋生活節奏冇咁快，有時要俾啲耐性，深呼吸等多一陣。

咁呢啲就你熟悉啲啦一定，分享吓吖嘛。

其實如果真係想走大約要幾多錢先夠

入面啲例子美國人扮英國人
點解唔直接聽英國人講
仲要呢個所謂專家完全唔係由日常發音角度講，係講做戲

問過D本地老人家, 佢地覺得Mr. Bean 搞到人地以為英國人好蠢, 佢地唔係好鐘意哩個角色

議會口音都百花齊放, 最搞笑一定係下議院議長: Or...der...

唔多覺有
剩係試過一次喺街，馬路有班𡃁仔揸車大聲叫chinky
利申： London

發展第二個新香港！！！！

即係個小學老師真係教錯？
定係老一輩係咁讀
就好似香港有堆字後生已經讀第二個音

推

高質po

嗱可能我好彩我真係未試過，最緊要唔好自己玻璃心啦，人哋同你講句konichiwa sawadika其實好多時都係無意歧視你，你咪同人玩下囉。不過啲人成日以為我泰國人。不過講真我英國叫做真係住過嘅地方，最多得三個，倫敦西、利物浦近郊同西南部，我就覺得自己唔可以作準，不過純粹分享吓自己經驗。

掉雞蛋我都係見過一次咁多，呢啲先至算數，不過你都唔知佢係咪專掉亞洲樣，啲鬼仔飲醉酒玩到好撚癲，你根本唔會估到佢係亂嚟定係有目標。

嗱我就咁睇，你有禮貌好地地唔會無啦啦有人想搞鳩你嘅，就算係都係嗰啲痴線極端歧視嗰啲，我相信英國都係多數好人嘅。喺人哋地方，首先做好自己，我有啲朋友見到嗰啲歧視新聞又鬧人地Rubbish UK shit country，講真我都想踢佢走搵雞蛋掉佢chink chong ching啦，不過又會有班人出嚟話你崇洋。

嗰個係æ音，即係同sand嗰個一樣
不過平時講得快就會係ə音
所以聽落似hum，但其實唔係hum (/hʌm/

P牌手動推，學到野

聽睇就係高級程度
寫都係但係慢
講係小學雞程度
點搞

英國地名真係好on9

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

gg

劉明學嘢

豐儉由人啦，最麻煩係visa使費都唔少，visa同醫療（NHS）大約幾萬到。

衣食住嗰啲絕對可以平過香港，行就睇你揸車定搭車，搭車大約係香港嘅價錢十倍，倫敦以外買飛好唔方便，要一早計劃定如果唔係好貴，你當搭飛機咁啦。另外基本上預咗一定係買月飛年飛。呢個可能真係要講講，

倫敦就純粹係睇吓點樣搭最平，oyster同香港八達通運作上一樣，不過有唔同優惠，計錢方法亦唔同，不過都係上車、入閘、出閘嘟咭。

咁咪同香港啲蝗一樣

想知樓豬得閒講埋

Mr speaker都換咗人囉

最後去唔去都係其次
但諗到成日拎會喺嗰度見到香港好熟悉嘅街名地方名
實會好想喊 好掛住香港

Btw, thx樓主分享

支持，留名

你鐘意邊頭
我覺得se幾好住

多謝樓主解答

係呀, 上年換左, 最搞笑係D人剪成片.. Or..der..

我朋友直接唔建議我英國 咁誇張
佢話加拿大同澳洲都仲好過英國
我未去過英國所以問下

移民睇性格...

睇運

其實細佬我都未正式叫做生活，做緊敗家仔。

不過基本上同香港差唔多使費，當然樣樣野都有平過香港嘅版本，有啲嘢香港貴有啲地方香港平，都係拉上補下咁樣啦。不過住就好明顯係英國平啦，你要去到倫敦最貴嗰度先至追得返香港個價。

你當香港住貴過英國嘅比例，英國喺（公共）交通上面追返，大約十倍

咁講有排講
你可能由淺入深由zone既收費再到火車同地鐵分家咁講
揸開車就反而易d適應，起碼係右軚
不過英國就計mph , 唔係寫60 你真係睇住60km/h咁行，實俾人屌死
同埋禮讓d 雖然嗰邊既駕駛環境應該令香港人無咁躁底

我NE 同London 都住過其實冇乜野，UK 好多大城市人口ethnicity 好diverse, 單單London 白人比例少過一半

Loo 個個來資你邊到搵架？搵唔到相關資料嘅？？
英國人原來唔係口不對心，而係有禮貌。而個真係呢...

你係咪整皮果個巴打

聽10個9個話英國俾你讀完degree出黎 就算出名學校都難搵野做傻 最後被逼番黎情況係咪真係咁差

學到嘢

加拿大反而係我見過最唔racist既國家
英國就算點唔racist點都係有階級觀念，有錢既佢話之你係北韓人都會招待到你貼服
但點都有d位係僭越唔到
再者英國阿差同黑人加埋一定多過華人
要racist既對象太多未必到你份

澳洲講racist算吧啦
留過幾個月d咀臉真係頂唔順

以前要visa 係

真係唔知原來會無禮貌，香港一路都係咁

呢個真，一定冇得避，仲未計其他嘢。每分每秒都提醒緊你香港係咩樣，如果真係走，希斯路落機出飛機行gangway嗰吓我諗所有香港人都會眼濕濕。

淨係亞皆老街Argyll/Argyle Street都見過幾廿次，住都住過，係有啲特別感情嘅。

情況可能有變，你要諗下以下因素
1. 脫歐無咗一批東歐打工仔
2. 武肺令失業率增加

唔識咪改
俾人屌下就慣架喇

住個方面留意到係幾平 Manchester 一個月先好似6000-8000hkd?
如果其他方面係差唔多 咁生活真係容易過香港

Btw d accent真係好難學

學到野

LM

度度都咁鍾意，每個地方都有自己特色。倫敦就真係似成個香港，見到啲乜嘢都會諗哎呀香港嗰個係咁樣樣，差唔多有少少唔同。

西南就似西貢同港島南。利物浦就工業城市。

去到英國要識玩搭巴士 有定心理準備隨時要轉車

fulham個ham係讀含咩?

我反而唔住London 覺得太多人同太似香港
屎忽痕想搬屋

耐左其實已經無特別去練accent

pish

唔移民當學英文

仲未計咩優惠物優惠，(off) peak，rail card，tfl，daily cap weekly cap，我都要整理下先，主要分倫敦同埋倫敦以外。

揸車就應該絕對冇問題㗎啦，連張車牌都可以直接轉。除咗你講嘅單位唔同，其實英國好努力想轉公制，但係民間都有好大反抗，不過yard之前俾人踢爆咗當metre咁用，即係暗地裏轉咗公制。

如果真係要去嗰邊生活 睇嚟都要預一年可以生活到嘅錢同埋搵工

我係覺得好聽想去學 當然都想快d融入人地文化啦
但如果係澳洲我就唔會想學佢地d accent

慣咗搭tube轉車再講下一步
點似太子轉車行十步就觀塘綫轉荃灣綫
練定港島綫轉南港島綫既無電梯版啦

錢已經唔簡單

租樓已經要 pre-pay 六個月至一年，加下加下其實唔少洗費

補充少少
香港人(or Asian）出國其實好「怕柒」

如果唔明英文 唔該 please, for the fuck sake, 直接同人講唔明同叫人rephrase同explains 冇人怪你英文差.

唔明當明 係咁yes yes 會比人搵笨柒同搞撚錯野

利申：做緊aussie ngo

Lm

轉制一定俾人屌死
揸車除咗zone 1 conjunction fee之外其實當香港揸車差唔多，不過禮讓d
屋村地方周街泊是常識吧，入油靠自己啦

冇啊我都係聽人講，咁人哋係英國人佢話咩就咩啦。打敗拿破崙嗰個典故我又覺得幾合理。

係呀其實講嘢都唔係特別轉折，你真係當街市靚仔靚女咁做就得㗎啦。有時甚至乎只係人哋啲expression

eg: let you go，啲人又好誇張咁話哎呀英國人好虛偽，炒人都話我唯有俾你走啦，其實我又覺得只係一個expression。又或者economical about... 根本從來都可以解唔係100%，啲人又懶係字面翻譯咁話好經濟，屌。

當然去到職場可能有唔同，呢個留返比打緊工嘅人講吓，不過香港打工我諗你都要read between the lines㗎啦。

Red poppy
係英國打扮應該容易過香港
香港熱到咁

禮貌d
I beg you pardon

一黎就屌，如果撞正個酒鬼/high大咗既揾刀捅鳩你都似

唔係呀

thanks for sharing

lm

之前save落

難做嘢主要係visa問題，人工佢都唔係比唔起，最大劑係quota個opportunity cost，政府就係比咁多位你㗎啦，請fg又係一個位，請ceo又係一個位，你係公司都唔會亂請international畢業生啦。

你要sponsor嘅就一定預咗要同overqualified嘅人爭，master爭bachelor位絕對唔係少見。

真係口不對心
英國某程度上係鬼佬日本人
1. 拍小品戲好過大製作
2. 講嘢轉彎抹角到一個點

試過同英國同事講依套戲好睇，你快d睇
佢： That's why I choose another film
暗語咪講我唔鍾意你介紹既戲囉

我又幾鐘意聽澳洲女女講野

Sorry 巴打, 黃色呢句 我同緊讀呢文ga 人講。

BTW. Please don’t use beg. Why should I beg(求） you to repeat/rephrase? Get yourself confidence and be proud of being as a HongKonger.

Good guy image and over-kindness serves you no respect.

公司藍絲已經講緊去英國買咩樓好，反而後生同事冇bno冇得走

不過你一個月平咗嘅租，絕對有機會喺搭車嘅車費上面追番，冇呃你，要搭commuter火車死得仲快。

你唔使visa壓力大減九成。

所以而家BNO 5+1 就係打破visa問題
再加上脱歐少咗東歐人同你爭飯碗
但武肺的確係會令失業率急升
最好抱住馬死落地行既心態去英國揾工

commuter 交通費+ tax真係食水深到你懷疑人生

係london返工真係好撚慘

其實因為南英格蘭的 south 元音係 short a
而 cockney 倫敦音的 th 同香港一樣有 fronting 變做 f... 再跟好似 Warwick 咁 w silent 咪變成類似 suffick

英國本地人有時都唔識讀
有次有個人話去 by Cester 旁邊即刻提佢 no its bister

會計狗唔知搵唔搵到工

Push唔好做蝗蟲

其實好多站有秘密通道，話晒都成個世紀老，改建過咁多次，Piccadilly Cirus Piccadilly同Bakerloo之間有條秘密樓梯你又知唔知？冇記錯半分鐘之內轉到。Green Park同Charing Cross（兩個站打通）就真係不了。

有𨋢嘅站係個地圖度會寫到好清楚係有𨋢，連train to street定platform to street都有講。

不了，要尊重英國人同文化

我當時讀書個county好撚多commuters父母
如果唔係薪高糧準佢地實屌哂鬼
你當係羅湖出中環打工仲要收你一個禮拜差唔多1.5k交通費

民間有組織專門拆公制路牌，真係唔到你唔服

仲有用𨋢既站唔好亂咁行樓梯... 除時百幾二百級

正常
這就是民主 .jpg

NHS個到要幾錢？
每個月都要比？類似醫保咁？
Btw想問下未住夠5年應該冇得用NHS住
咁睇一次普通家庭醫生幾多錢？
有公民權之後又幾錢？

covent garden

Poppy基本啦，講緊下面嗰套衫。

睇吓你喺邊度啦，夏天都有短褲你著嘅

Sorry mate得啦，Pardon太做作。

pardon

呢啲咪填鴨式教育囉，拎住個表去睇咩，同人哋講得多就識㗎啦

我慣咗後者

因為野飲最賺錢

cheers mate
交通費原來咁恐怖 渣車係咪會好好多？
打算出年就去 諗緊住邊樹好

除非月票+夏天
如果唔係我寧願行地面快靚正

英國打交好少會拉返差館，唔夠人手，分分鐘差佬都唔理。

大時大節一定有人打交，全部都係問你有冇事你有冇事，冇事就一個向東走一個向西走，收工。

咁全句應該點講？ 香港讀英文最麻煩就係呢樣，淨係教你正式要點講，生活化嘅就唔識

認真，London交通算好，我聽過嘅地方曼城利物浦係最慘。

G持去旅行都啱用

我睇呢段已經眼濕濕

St. Ives又係無止境戰爭，依ves同挨ves

有用！

千其唔好what what what
好無禮貌

it's pronounced St. Ives
just like how scone is pronounced scone, not scone.

挨ves + s-gone派

屌英文跟本唔係問題
本身英國人都失業好勁先係大問題
去光合作用咩？

有次去Covent Garden，壞𨋢，仆街，成村人好似跑馬拉松咁互相打氣

香港人係要學吓呢種樂觀

移民一開始要俾年費

有公民權後唔使錢，你鍾意點用都得
但英國醫療制度出名hea. 感冒呀？肚痾呀？
無計喇我地無藥，你自己番屋企飲夠水休息下啦

病到就死終於要藥喇？依度係太子
喇依度有藥方麻煩你去一去最近既藥房買藥
間藥舖響尖咀，唔使收錢

咪玩啦，易地而處。
現家香港見到班小朋友，日常生活都只講普通話，其他人用廣東話，佢地唔應機。
你有咩感覺先？

藥£8一劑，除非wales

每年比Health Surcharge，申請visa嗰陣時一炮過，你申請幾多年就乘幾多次，冇記錯£650一年

it's scone not scone

#1. Loo嘅來由好似係Lavatory嘅簡稱
toilet呢個字d middle class覺得working class先會用

我都係講 sorry what? / sorry what'd you say?

9la

老世英國佬
真係90％準
但London果個就唔會咁講野
West England果個就會

不如乾脆rhyme one算啦
scun

睇有無處方同咩藥
有次扭親攞藥膏唔使錢
有次咳到頂唔緊去醫院佢叫我自己買阿士匹靈自己啪

我用開long o

我師傅會講 let me pop into little boys room first.

你c fu都有番咁上下年紀

唔係咁好
不過你有sorry係前面都還好
想當年 我淨係識what
俾人話我好無禮貌

成年之前嘅教育同醫療係人權唔係福利，佢唔可以唔俾，NHS你當同香港公立醫院一樣咁上下，唔需要公民權都可以用。

Manchester有tram唔算慘啦，又咁平地
問過Leeds未得巴士，日日都行山咁
10點miss左班車要等94分鐘
仲話第四大城市

其實唔同社會階層會用唔同的字
middle class 先會用 sorry what
lower middle 用 pardon 多

唔擔心香港人要學，係班蝗蟲學唔到姐。

Loo係好posh既用法
皇室都用，請多用

三十幾歲東部鄉下大的係咁...

我都試過
醫生連醫生紙都唔開
寫張 memo紙叫我去買

兩星期

諗起仲有北邊多數叫夜晚果餐做tea
晏晝就視乎情況有啲人叫dinner，有啲人lunch

其實太 posh 先唔好...
我都係成日俾人覺得太 posh
要解釋因為工作需要佢地先會明
唔係就會覺得你好扮野

仲未計cornwall同devon成日嘈邊個先係正宗scone

樓主 可唔可以講下 移民嘅話 做咩工會容易d?
我相信好多人喺香港都係做緊金融野 或者寫字樓，去到英國應該食濕米
另外 如果手頭資產大概5-6百萬 兩個人洗 倫敦應該冇可能 如果去偏d嘅地方 有冇咩推介？

晚餐多數叫supper

當時讀書連bio阿sir放低幾兩都用loo
已經入哂血

蝗

Pardon先唔做作喎

養車平香港好多，燕梳唔係好清楚我都研究緊，最得意係睇你架車受唔受歡迎係一個唔細嘅factor，因為怕成架俾人偷走，呢樣嘢香港真係聞所未聞。

不過鍾意玩車會好開心。

我自己始終都係鍾意南部多啲。

我都係...去到南威d 礦工聽到我口音勁憎我

想問下洗唔洗整定良民證？

10點uber算啦

我覺得利物浦唔算差
只係無地鐵
但人地個downtown 咁細唔洗地鐵都得

insurance你未過25歲冇no claim bonus新手揸車預近千£啦

norwich d 人係咪真係webbed fingers

我想講係太貶低，好似自己係奴才嗰種做作。

唔好食 jaffa cakes 問係 cakes 定 biscuit
實嘈交

Es前面嘅c唔發音係rule嚟
但當然有exception

無錢都係走唔到

屌
reddit月經post

唔會，scientifically proven to be cakes in the 1991 VAT tribunal.

其實一句can you say that again?都好有禮貌

一半落jam一半落cream 合埋, 搞掂

No one:
M&S: what if... strawberry flavoured clotted cream?

人哋有merseyrail喎，不過好多時啲地方都騎劫左個火車話係metro，真正地鐵咪得個四個，tube, merseyrail, glasgow subway, tyne and wear metro

cream tea?

你係邊個

好似幾好食

你遇過有咩歧視問題可以分享下

glasgow果條好...殘

群情洶湧啱啱先覆晒
睇吓陣間寫個交通先

我只係返去 The only way is Essex
直情係美食天堂 (認真的)

我用2把刀既
唔鐘意D野low黎low去

essex? really?!

same
jam 一定係食 tiptree

未見識過啊，我見佢個樣都好現代吓，不過我就好鍾意睇啲舊嘢，所以都係鍾意tube最多，同埋當睇吓香港嘅嘢啦。

好耐無食lu
食親都好飽

笑到 gap gap 聲

佢個station ok gei
但架車就...
glasgow幾好既, 但d neds又係麻撚煩

would you please xxxxx?
would you xxxxxx please?
無please仲話有禮貌
試下咁樣覆e-mail仲唔引屌

呢個真 我21歲第一年揸要成3千insur 不過呢d自己計數 可能隨時uber都平過你揸車/火車

- 無時無刻都屌鳩天氣唔好
- 將茄汁豆加落所有食物，意粉面包薯仔
- 一日飲5杯茶
- 逢星期五就飲到醉一醉係tube入面大叫
- 每日都食tesco ready meal然後日日都屌佢難食

諗到再加

邊有咁多人咁得閒屌...

如果你係冇聽清佢講乜（Sorry) Can you say that again?就好足夠
如果佢係講完你唔明就直接講(Sorry) I don’t understand/ I didn’t get it. 就得

/thread

其實我一直用 I am sorry but I was just wondering if you could....

i don't know you say what 7

文化交流po

Errr 我講緊口語.....
用唔用please睇人/情況啦
朋友同事之間聽唔到/聽唔清成日都有
唔洗下下please 好累贅

如果講打工我就真係未實際超級接觸到，咁我就唔亂咁俾意見啦。

倫敦就好大嘅，冇人叫你下下住中環㗎嘛，不過如果你純粹話因為佢係首都呢個名而考慮倫敦，咁我覺得你可以再研究吓其他地方先。有個講法好流行，倫敦同英國係兩個國家。

首先認識下東南西北中英格蘭有咩特色先啦可以，蘇格蘭威爾斯北愛呢啲就通常真係好鍾意先去嘅。

有時發緊夢無聽到都係hmm? eh?

scotland幾好啊

唔會屌架喇
直頭塞你兩拳/捅鳩你
【歪風未止】倫敦再有持刀傷人案 男子拒「借煙」遭割喉亡

唔借煙都搞出人命，你自己諗

想問下個邊NHS 係唔係加價，同埋點計，仲有個 visa，如果年年續都幾金下，有無地方推介落腳

如果搵返香港人普遍會做嘅工咁好難避免會去London

屌你, 係街send email?
拎D痴線佬做例子做mud 9

最鐘意幫人沖茶
Shall I be mother? How do you take your tea?

死啦我最鍾意bakerloo piccadilly，就係貪佢夠舊，metro cammell喎

Man你預6k-8k左右已經有得住唔錯既city centre周邊一房
搵多人夾既話仲好(可以上網搵) 5k走得甩
生活我覺得同香港差唔多 交通大多有季票省唔少
食野少d出街 多d屋企自己煮就平好多

fucking hell you sound like you are from the 60s

old school =/= 殘 haha

我係鄉下人嘛

膠兄你幾耐冇翻過英國

至多咪 fancy a cuppa?

T? T
完

water佢地好似唔出t音，直接出"wa啊"

咁冇錯，睇吓你取態如何啦，我就好純粹地用住嘅角度去睇姐，返工我就真係唔敢俾意見。

nah

真係周街痴線佬，講真

仲要而家英國多咗窮人，多咗乞兒
你真係唔知對佢地衰d會點
英國唔係香港

每年都返去住一個月左右
不過都係去鄉下地方探朋友

我玩野先會waer

我好小可會接觸到果班

係要小心啲英國好多爆竊案
住house, 夜晚出去屋企一定係開燈，有電視會開埋電視
都有聽過apartment都有賊
開車泊係街，車上面所有購物袋呀/背囊/任何令啲賊覺得係有價值既野
都會一概收係車尾箱先再鎖車
如果唔係番黎就會見到架車比人爆

情況就好似你講「呢度」變咗「lio」咁

話時話有間超級市場就係叫「呢度」Lidl

你睇黎啲同事好相處
T?
- Milk & 2
- black
- oh wait give it a splash of green milk. not too much. just a splash.
- oh wait...

基本上西方國家都唔會yap手

如果有長期病（糖尿）要定期做檢查，係咪NHS會包埋？

屌你都ON9
你話30人過去就話學人文化JA
依家300萬人過去建立香港飛地 殖民英國

其實歐美地方都係咁

T?oh yas
milk?
yeah.

Cheers 基本上係男人先講

提提大家去 pub 要埋台叫野
唔好 on99 坐埋一邊等人 serve

你真係黎出聲
搵人去招呼下你

我都少
但前年番一番London響街撞到d癲佬係易過之前
而家失業率升就會多窮人發窮惡，尤其武肺後對華人，大家小心就真

你預左申請呢個visa之前要比IHS
600鎊一年
即係未出發先比3000鎊
跟住睇NHS唔洗錢 配藥另計
但睇牙都係要收錢

好po 推一推

oh yes. white and two spoons
and leave it there please

我遠離london保平安

support, please share more. Thanks mate.

嘩屌 CHING好撚型

屌, 如果有人同我講leave it here
以後tea round佢唔會有份

Milk classification
whole milk = blue milk
semi-skimmed = green milk
skimmed = red milk

gold milk = too posh for me
purple milk = 唔記得，好少買

咁實有人唔同的...有d 就 one and a half
有d 就 a few dip 又有 no sugar 要代糖

揀milk叫佢自己沖

我無咁好service

係Durham讀 中意Durham 村村地好靚 但係好多嘢都算有 不過好似太退休生活 Newcastle唔知搵唔搵到工 都算係大城市 同埋呢一帶成日見到有香港人

咁我當左果度係我鄉下
佢地又對我好好...幫下手都好正常

借個位，BNO平權正視聽
黑色五毛分化警告，大量五毛正在用藍絲有BNO、走人對唔住97後割97後等風向進行分化，大家小心。

1.大家比人拉過/有小朋友（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）的話就應該即刻走，其他人亦應該起碼做好隨時走既準備，香港抗爭運動已經由本土抗爭升級為準國際戰爭， 我們能做的十分有限。 相反大家離開或準備好隨時可以離開，則美國及其盟友可以隨時採取行動，對香港進行制裁，令香港達至零經濟活動，攬炒香港經濟， 甚至日後作出軍事行動亦無需擔心誤傷香港人。 而且大家亦可用移民理由提取所有資產及強積金進一步打擊香港的財政儲備。
而且多人走亦可以起到掩護最需要走既手足，救奶左野手足係目前最重要既事。

2.大家無需擔心藍絲以及黑警移民英國，藍絲得兩種a.垃圾b.收成期，a.涯唔到六年移民監b.揾錢唔捨得走/走要承受巨大損失

重點：大家不應該反對平權或推到現階段設立篩選，因為這樣會妨礙奶左野手足逃難。反而，大家應該在藍絲移民英國後再篤灰。大家，要記住，篤灰係一把藍絲頭上既利劍，一日未入籍一日都嚮度，我就係要佢地嚮英國每一日都擔心比人篤灰，呢樣恐懼做為懲罰先係最大懲罰。

相反藍絲黑警，反而大家更應該想辦法推動取消侵犯人權者如689、777、鳩融居英權，因為他們可以一直不居英，不受英國審判，而定居歐洲。

3.97後手足唔會被割，首先，佢地可以跟BNO父母及配偶前往英國。第二，對於未受BNO平權保障嘅人佢哋仲有美國既救生艇計劃，該計劃估計幾日內亦會通過。

希望樓主可以pin，一齊擊退五毛

食菜都得啦

(有次同屋企人去瑞士，日日食沙律菜，最多加條炸魚)

Loo 係讀 Lu o 定 Low?

如果自己屋企冇車位，泊車點解決好似唔多見有香港咁嘅屋邨車場

lu

咪傻啦
你計少咗terrorism
reading上個禮拜先整單捅人

唔練都已經自動轉左..
唔使太pretentious

一技膀身 獨步全球

泊街上膊是常識吧

住宅區泊街唔阻人邊度有人理
市中心就唔好...捉到傻
max 1 hours 泊左 1 hrs 15 即抄 50 鎊
28 日前俾錢減半上網俾信用卡

教育post 推
local啲地名有啲都唔識讀

Marylebone ~ Mar le bun

係喎漏咗添，太耐冇得去pub

死蝗蟲 躝屍趌路啦

你哋一路講應該解釋吓吖嘛，你哋吹水時大家又可以學吓嘢吖嘛。

你以為猶太人唔融入人哋社會咩？睇下美國猶太人…

我有長期病 要定期覆診
即係比完年費 抽血呀照磁力共震嗰啲都唔洗再額外比錢？
Thx

Change here for National Rail Services...

另外佢地係咪每次見面都講how are you

我諗我會Google image

好想知，但睇唔明，但聽過要好尊重幫你沖茶嘅英國人朋友，因為真係親切嘅招呼嚟，禮貌上點都要表現出滿足，好滿意佢沖嘅嗰杯茶咁

長期病患應該會
但你應該apply NHS時如實申報
不過唔好諗住會俾正藥你吊命

即係問人飲唔飲茶 - 要唔要奶幾多匙糖茶包要點幾下就拎走
平時 brew 左先拎走定係留低個茶包...

我做過私人調查....香港朋友飲的奶茶比起雅息士郡的朋友深一度
即係香港人飲奶茶要濃多少少茶包要放耐一分鐘

其實問候多數係 you alright mate?

tea round = 多數一條友幫全部人沖茶
t = tea
milk & 2 = 加奶(default: semi-skimmed) 兩茶匙糖/兩粒方糖
black = 冇奶冇糖
black & 2 = 冇奶，糖如上
牛奶點分上面講咗

I’m fine thank you and you?

所以下次如果無交易佢話唔飲的話你就心照啦....

收皮la...

yes
都唔好答fine thank you
用番口不對心理論佢地會解讀成：我唔掂，有心
佢地就會著緊你

所以答：good! /great! 之類再問番人地how are you就搞掂
大家greet完後講天氣係例牌嘢

中國駐英國大使館反對英國為BNO持有人成為公民鋪路

英國表示，會著手修訂英國國民海外護照BNO持有人，成為英國公民的途徑。中國駐英國大使館發言人回應時表示堅決反對，並保留採取相應措施的權利，又說如果英方執意單方面改變有關做法，不僅違背自身立場和承諾，亦違反國際法和國際關係基本準則。發言人說，英方曾與中方互換備忘錄，明確承諾不給予持有BNO的香港中國公民，在英國獲得居留權。全國人大常委會在相關的國籍法中明確指出，所有香港中國同胞，不論是否持有英國屬土公民護照或者BNO，都是中國公民。中方敦促英方客觀公正看待香港特區維護國家安全立法問題，尊重中方立場和關切，不以任何方式干涉香港事務。

2020-07-02 08:55:33

中方自己出國安法違反中英聯合聲明就得

其實佢地分唔分到支那人同香港人？
咪去到盞一樣咁看待

Loo 淨係見過啱啱到英國啲查字典on9仔講過一次
比人笑撚到仆街
咁都好教

你等俾人認錯做日本人啦....
我係英國係連日本人都同我講日文唔知做咩事

只有一個人試過一見就知我係香港人
佢話亞洲人樣講到流利英文得新加坡同香港
香港人重音係岩的而新加坡就會掉轉左

不過自從舊年之後個個都記得我係香港人
果段時間每日新聞成十分鐘都係報緊香港

BBC Sherlock Benedict靚仔到丁出血

眼神大法

搭單問下 winchester係咪例外？
照讀返 win-ches-ter？

真係好用

ballocks

你眼神有少少不知所措咁樣佢地通常都醒水
真係好耐佢唔理我先會遞一遞隻手

我要睇英超

Manchester 同 Colchester 都係讀 chester

即係過去一年 英國都容易睇到香港俾中共打壓 發生過咩事？
咁一年過去 佢地普遍點睇香港人過黎住or平權？

無錯....八月果時睇 The Guardian
話衛星影到中國軍隊已經駐守係深圳體育館準備開入香港...
個刻不知幾想返香港

咁多年黎去英國都係休息度下假
未試過無時無刻都想返香港...如果真係去長住一定都有咁的感覺

I am British and proud but I am also a Hong Konger.

好有心機但Worcestershire 依個字比較特別，第一個r音係唔洗讀㗎，類似個Wu音

至於平權....佢地覺得英國已經係一個弱國無咩可以做
而且香港 97 年已經俾左中國佢地唔覺得自己有咩歷史責任

但係當佢地知道大家都係拎住英國 passport
只係因為法律唔俾回國佢地就覺得咁做唔公平支持平權
講到底都係 British 的 identity 正如我地都覺得南亞手足係香港人
就係因為佢地比好多香港人更香港人支持香港的價值一樣

唔係 BBC 就 ITV 有得睇波

之前去英國旅行 成日都想舉手叫侍應黎

好，講咗咁多嘢，返璞歸真先，講吓symbolic啲嘅

米字旗

大家又知唔知其實米字旗背後係收埋咗英國成個故事呢？其實米字旗同美國花旗一樣係會按管轄範圍而改變，每多一個地方就會多一支旗加入去，上面幅圖就解釋得好清楚啦。記唔記得幾年前蘇格蘭曾經投票獨立？如果真係獨立左嘅咁我哋認識嘅米字旗就會冇咗藍色背景同白色交叉㗎啦。

大家又知唔知道其實米字旗並唔係symmetrical嘅呢？

另外有一樣野，其實英國係四個國家，就係英格蘭、威爾斯、蘇格蘭、同（北）愛爾蘭，四個國家加埋就係我哋認識嘅英國。所以點解英國叫做United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland 大不列顛與北愛爾蘭聯合王國啦。

呢幅圖好清楚咁寫晒邊度係大不列顛，邊度係英國，邊度係愛爾蘭，邊度係英倫三島，而我哋嘅香港就係大英帝國嘅一部份啦。

咁多個地區來講，話明叫做英國，英格蘭一定係大佬，其次就係蘇格蘭，之後就北愛，再之後先至到威爾斯。英格蘭驚蘇格蘭驚到連國徽同貨幣(全國通用）都整咗個蘇格蘭嘅版本。

英國（蘇格蘭以外）版

蘇格蘭版
可以見到代表蘇格蘭嘅獨角獸放咗喺左邊（大啲嗰邊）

南愛同北愛係二十年代已經分開咗，南方就係共和軍，北方就係保皇黨。北愛爾蘭就有一個叫IRA嘅愛爾蘭共和軍成日攪攪震，最出名就係帶住個面具放炸彈，就係為咗要挾英國比北愛歸南愛，最後喺九八年Good Friday Agreement將兩個愛爾蘭嘅邊境打通先至叫做解決咗呢個問題。英國曾經都好似香港咁多垃圾桶，就係愛爾蘭共和軍不斷放炸彈入去先至搞到冇晒。而家英國垃圾桶唔少都係透明嘅，正正都係因為呢個原因。

咁威爾斯就因為比英格蘭吞併左太耐啦，甚至可以話係英格蘭一部份，又冇乜反抗，所以係咁多個地方入邊最細粒嗰個。

食飯果度你唔講真係唔知

想知倫敦以外

我敢講呢一樣係香港人最奶嘢

係想知咩野?
巴士多數有日票有月票買
日票同單程你就上車時同司機買佢旁邊有部機會印出黎
火車就早早上網買左先有 advance ticket 或者等去到先買貴好多
去 ticket office 問下職員佢會幫你諗埋最平點樣搭最好
火車就要分固定時間回程 (多數 advance 平票指定)
定 open return (一個月內任何時間回程)
同埋火車係海鮮價的而且 peak hour 會貴勁多
(一個鐘火車來回多謝 650 港元)

9次you alright? / you okay?
先得1次how are you?

又block 一件

係英國，啲同事日日講
唔明你所謂比人笑係係咩情況下

好多柒頭，連英國都未去過，就話移民

依張圖有少少問題.....Isle of Wight 係 England 一部分
但其實唔屬於 Great Britain (in geographical term)....

高鐵平好多

Local boarding school 笑佢咁作狀

係英國成日用，冇人笑過
亦都聽過同事/路人成日講

其實個人覺得，英國同加拿大各有各好（當然亦有無咁好嘅地方）…澳洲唔算熟就唔俾意見啦…

如果有小朋友嘅，我會傾向選擇英國，始終英國嘅教育算係世界一流。加拿大教育唔算差，但文化上、人際社會上，喺英國受教育真係會有深度少少…

加拿大就輕鬆舒服啲，細路學成點要睇自己多啲…當然，加拿大另一個好處係去美國工作同生活，都會相對容易。

冇力一推

一班鬼仔對我鳩嗌ching chong ding dong
講緊個陣番緊工
太忙冇理佢地

我聽過一次....Why don't you just bugger off?

更正返, 英國最難明口音應該仲有:

Glaswegian (格拉斯哥口音), Geordie (紐卡素口音), Cockney (東倫敦口音)同埋勉強Yorkshire (約克郡口音)

其實點先可以移到民？講真，咩技能都冇，如果連英文都唔識講就好似大陸人嚟香港唔識講廣東話咁，到時就變港蝗

基本上火車你當飛機咁買得㗎啦，自由浮動，除非你買月飛年飛。我會早大約一至半個月買，如果知道一定會去嘅話。有樣嘢叫做Railcard，好多唔同優惠，譬如我用緊16-25 Railcard，所有火車價錢六折，搭倫敦地鐵都有折，一年三十鎊會費，三年七十鎊，冇記錯只要你買嗰陣時係25歲以下就得，所以理論上係可以用到28歲。仲有好多其他優惠嘅可以上去睇吓，基本上你搭一次來回遠少少嘅都抵返晒。

巴士就精彩囉，單程搭五分鐘，多謝兩鎊，上車要同車長講去邊，佢會同你講幾錢。日飛係四五鎊，月飛可能都係講緊四五六十鎊，年飛大約三四五百，所以你明點解如果預咗係搭巴士嘅一定係買長飛。

巴士全部熱狗，亦都唔會有報站自己睇地圖（倫敦有報站）。上落車記得唔該車長。英國人搭車好鍾意浪腳。有樣嘢係如果車長揸得太快，佢會停喺啲站度等返個時間，費事早到。

同香港一樣有好多間巴士公司，問題係佢哋嘅飛係唔通㗎，亦都會有同一條線兩間公司一齊行。所以買邊間公司嘅月飛係要計劃吓㗎。倫敦就冇呢個問題，因為全部收費係統一。

英國個feel就係比啲咩中国鄉下地方更有鄉下嘅感覺

之前睇BBC earth先知李派林喼汁係研究藥水配方時整出黎，而且好似係抄人地份配方

我就覺得蘇格蘭、Lake District都似西貢

利物浦, 個港口建築好有舊上海feel

西南我都住過, 一個好多山嘅地方, 似半山區 (呢樣Edinburgh都係)

thx

多謝樓主分享
BTW關於讀音方面我覺得幾似德文
尤其係一啲望落比較古老既字或地名

以前去過重慶
好羨慕當地人唔太發達
因為佢地文化保留得好好
反觀廣州, 係好發達, 但係文化同埋古蹟拆左好撚多
正常走出大城市, 梗係想過悠閒生活
而唔係俾人大興土木再殖民

隔離香港靚靚建築po係咪見過你，啱啱先去完你口中嘅舊上海。

Ta係丹麥文嚟㗎

Stargazy pie

Sunday Roast 多數落 local pub 食

其實似西貢嘅地方我都鍾意，我以前喺香港都有住過，但係同時又有住九龍，嗰種繁華同埋燈紅酒綠又好鍾意，所以一直都揀唔到自己鍾意邊個多啲。

Liverpool呢幾棟野就係令我諗起上海
同埋舊時中環都係咁, 而家舊中銀都係呢隻style

所以香港好難得, 最快半個鐘由市區去到地質公園
呢樣野世界冇咩地方會有

咁肯定隔離嗰個po見過你啦

support

其實香港都可以好靚

幫自己啲舊po宣傳下先

直頭講piss off算

好高質吖

我係到 bugger off 先另轉面 with a hard stare
之後走哂....

local/public school講loo就作狀
入親去既多數窮閪，三教九流
boarding school cheap極都收貴學費防止窮閪進入
做下樣教講loo好正常

英國人知你識d嘢就會走
有少數先會屌多兩下

無錢, 你連想既機會都無

PUSHHHH

學定乞兒技能
日間賣big issue
夜晚爭地盤攞紙杯： any spare change please?

詳情請睇轉角遇見貓

各位巴打，初嚟報到唔熟路，日久變成精，唔好自己嚇自己，上世紀大把新界佬去英國搵食，自問學歷知識差過當年班鄕下佬Yes 同 No 都唔掂，真係唔好去英國，今日巴打好幸福，有一部手機可以幫忙，當年要抄係筆記報返屋企查字典!

ching chong

到時可能係god save the King.

真正成為一位外國人，正正就係錢唔係萬能嘅表現。

我意思係Greenwich 之類既特別讀音字
當然本身英國以前就有北歐、維京、法德既文化傳過入去

是日精選留言

洗唔洗比tips

笑
要成為一個外國人, 無錢係萬萬不能既事實

同香港一樣，鍾意就俾唔鍾意就唔俾，唔似美國冇貼士會俾人拎支槍指住

呢樣隨心

你咁講，咁中聯辦日日幾億幾億咁掃貨係咪即刻成為香港人？之前幫我哋發聲嘅印尼姐姐係咪又係賤過地底泥？

火車大站係兵家必爭之地
買完sandwiches /零食 d 4.99 meal
WHS 2.99 buy 1 get 1 free/ 3 for 2
幾撚多1p 2p慢慢聚沙成塔

WTF 你諗左去邊
我係講緊你去移民, 無錢點得

Cornwall Pastry Co 都好正又飽

冇啦而家收晒皮啦
超級市塲門口都有一堆

希望走得嘅真係好好咁努力融入當地文化
唔好令自己變支那人

但幾多commuters上車落車
有碎銀機會都高
如果加隻寵物幫手行乞會有加乘
幾多人帶埋隻狗開工，夜晚又可以傍身做保鏢

但首先要好小心

大前提一定要尊重英國本地文化和語言

自己一定要盡力學好英文 死都要學好

一定要徹底了解英國的文化傳統禮儀和歷史

一定要盡心盡力去融入當地的社會

做好自己本分 絕對不可以偷呃拐騙 唔好瞞稅 絕對不可以倚賴英國政府的任何福利 要自食其力 腳踏實地 努力工作 盡心盡力

英國今次的決定 史無前例 仁至義盡

我都估唔到英國真係會咁樣做

你當報答英國政府又好 報答英國社會又好

大家過到英國要盡力振興英國的經濟和社會

希望優質血統的純正香港人能夠在西方國家永遠快樂生活下去 貢獻全世界

我崇日
wasabi飯團/3餸桶飯搞掂

我想講係就算你有錢，去到都係冇用，最多咪做成世住唐人街嗰啲。咁當然如果你嘅定義係住喺外國有居留權有護照=移咗民咁你贏囉。

當然你話冇錢買機票租樓呢啲問題都係存在，但係唔通你喺香港生活又唔使錢？上面有留言都講過，當年班牛屎佬英文字都唔識多隻就去晒英國。你係肯博嘅同佢地一樣咁坐船去都得啦。而家已經唔使你搵到一份高收入嘅工先俾你留低，咁你咁樣都要賴錢嘅咁無辦法啦，同埋成個po主打嘅文化根本完全唔係錢買到嘅嘢。

Southwark first appears in written English in the tenth century, when the Anglo-Saxons document the name ‘Suthriganaweorc’ and it’s mentioned in the Domesday Book as ‘Sudweca’.

This is very old English for ‘work in the south’, which is how it became modernised to Southwark.

But while the word ‘south’ is clearly relevant to the name’s origins and evolution, it’s just one of those quirks of the language that you don’t actually pronounce it as ‘south’.

Instead, the correct way to pronounce it is ‘suth-erk’, meaning the ‘w’ is silent and you can pretty much ignore the ‘o’.

排隊
英國係排隊之國？其實我可以話俾你聽，唔係，香港人排隊一定勁過英國人。當然以世界嘅標準，香港人同英國人都叫做好守規矩排隊，但係講緊一啲差好少嘅事，例如排隊上巴士地鐵都係多幾秒，咁樣啲英國人，尤其是係大城市多人，係好少會得閒同你慢慢排一條大隊出嚟。不過如果少人嘅時候，大家都會默默記住邊個嚟先，咁就按嗰個次序行，唔會真係見到條大隊出現。

我都係咁
個人覺得係禮儀嚟
亦可以話係小心眼

我個頭臨爆武漢肺炎之前開咗間都未試過。

睇下鏗鏘集
有套八十年代港人在英生活
警惕下

英文都唔識多隻既又點會移過去住呀其實

這就是英式排隊 .jpg

有公民質素唔使吓吓排出嚟俾人睇嘅

咁實有人想博吓嘅，又或者有啲人冇得揀呢？
得罪講句啦，鄭文傑講英文都係口窒窒。

想睇多啲 支持巴打

香港人依家就係無得揀
而講英文依樣野, 口窒窒都當識架啦

係呀唔嚟英國當學下嘢都好呀

留明學野

以前住嘅地方叫xxxxham, 初初唔識嘢，以為d 人講嘢有口音，跟著朋友話我聽呢個先係正確讀法

重音在ham
讀返ham就得

May I have Fish and Chips please

有一百萬人去，我講廣東話都得啦

hong kong special administrative region of United Kingdom

我上次去倫敦餐廳食tea真係揮手叫人黎，唔怪得感覺招呼怪怪咁

係town centre 次次坐巴士
人一多 冇人會理排隊呢回事
次次都好會燥

所以咪話爭少少嗰啲就唔理㗎啦，不過就算佢哋有幾條隊都識輪流上

啱啱見隔離po講咗樣好多香港人又係中招嘅：擔遮

英國落雨永遠都係微微細雨，極少好似香港咁大雨，有時候突然間灑一灑水咁，所以英國人係好少擔遮㗎。佢哋又費事揸住把遮左拮右拮，所以佢哋着件雨褸算，所以點解英國咁多出名雨褸牌子（我個人極之鍾意Barbour褸，英國人眼中Barbour先係真正嘅英國雨褸牌子，而唔係離經叛道嘅Burberry，落雨又好唔落雨又好多人著）。

burberry係WWI打仗用
barbour係一家大細禮拜日出草地玩/打獵用

Can I 其實唔夠禮貌，May I 實無死

倫敦擔遮過橋先死
一個大風吹爛哂d遮骨

不嬲都唔會舉手叫WAITER, 直接叫:服務員!

呢個我又覺得香港人都係咁

有人問你話王晶既戲好好睇 問你有咩意見 除非好熟可以直接屌9佢 否則好多時大家都會話 一般啦 麻麻地啦

明明就係垃圾屎尿屁

香港人開門會掂行掂過 唔會幫人頂住度門有啲仲仆街，人地拉開度門就竄入去，搞到hold住到門嘅人可能要等三四個人過左，先入到自己拉開嘅門

你依個例子起碼都正面否應王晶d戲好睇
我個例子係對方無正面否應/認同
只係有種兜圈講I beg to differ既感覺

咁英國啲軍裝（Barbour都做過潛艇軍裝）基本上每一件都最後成為咗時裝嘅，唯獨是Burberry最後走上成魔之路，完全唔理自己傳統同埋質素，拎埋去大陸造，仲要成皮野一件，英國人想著都著唔起，每年賣唔出仲要拎去燒。

反觀Barbour一路堅持自己嘅傳統，連間公司都仲係同一個家族擁有，繼續堅持喺英國造，仲要都係淨係賣二百鎊一件，有咩事送返去俾幾十鎊，整得返嘅都幫你整。雖然國際上面佢冇Burberry咁出名，但係起碼佢識飲水思源，淨係呢樣已經值得我支持。件褸上面三個嘜頭你估咁易攞㗎？三個嘜頭分別代表英女皇、菲臘親王同查理斯王子，證明呢件產品嘅質素係受佢哋嘅認可，佢哋係會用嘅。皇室同Barbour亦從來唔陌生，戴妃生前都成日著住見人。

又話早瞓，最後整吓整吓而家五點，要瞓了

明你意思

或者可能覆 "有d 位都好笑既"
暗示大部份都唔撚好笑

我諗大部分人對住唔熟既人都會有d 轉彎抹角。差在熟左時係咪都重咁鳩

最緊要係皇家認證唔等於係貴嘢
香港人都嫌cheap既twining茶包都有皇家標誌
不過香港著barbour聽生熱痱 ...
classic waxed jacket焗到痴肺

終於追po追到呢度!!!!!
見到無人問，想問下樓主知唔知英國D買樓scheme
本身人無乜錢，聽人講英國有個叫咩help to buy scheme幫D窮人上樓
想知係咪好似香港人排公屋咁要等5-10年先上到樓

直頭當英國人係日本人咁看待就ok
求人就would/may/please
唔同意時就轉撚哂彎咁
距離融入大英祖國又近了一步

其實waxed jacket本身係凍凍地涼涼地㗎，就咁着又真係唔係好保暖，不過又真係滴水不漏。我未試過喺香港著，聽講潮濕環境好易發霉，因為佢啲濕氣入咗去出唔返嚟，不過香港嗰隻大暴雨應該都死。返學要行上山我都係著佢，費事出汗。

最慘係原裝版好重
香港著黎大汗搭細汗行街
不如一槍打死我 .jpg

extra vinegar and ketchup please

呢啲就唔使諗㗎啦我諗，呢啲應該計福利，要做咗citizen先拎得。

英國嘅公屋叫做council housing，每一區自己嘅區議會處理。冇記錯好似有隻類似居屋嘅嘢，前面幾位英國大嘅巴打應該識得多過我。

去餐廳舉高手叫侍應真係死罪
成個歐洲都唔可以咁做
你com埋個menu人地就會過嚟

咁如果係citizen呢？
幫朋友問

人地有西裝文化
香港咁撚熱就著唔黎，但果邊岩岩好

但high street fashion 都好普遍
一件superdry 打天下
Umbrella is just an accessory

我係原裝啊，最classic嗰隻bedale中䄛，英國著最完美啦。有隻日本版SL香港可能好啲

get me a boao of wooa

係公民就咩都有得傾啦，不過都要住咗三年先可以攞福利，好公平有付出先有回報。

英國政府個網其實好方便，乜嘢都有得睇，可以上去望望。

亞洲要著番日本版
番英國先著得番classic
但預計去到都變窮撚，決定去買primark算

做咩咁多負評

連登仔d風向一時無兩
建立新香港個d係咪翻曬支那食海底撈

去到食burger & lobster啦
仲海底撈乜鳩

香港都著得，睇料睇構造嘅啫，整件unconstructed嘅open weave linen你都話熱嘅咁無辦法啦。

所謂嘅夏天西裝都冇可能支持到你喺30度高溫暴曬成日㗎。

香港人淨係着件「四季料」黑色西裝梗係死啦。

好唔該樓主

其實佢減價百八鎊都唔使，Primark就垃圾啦，不過呢度好受歡迎。

香港人鍾意既muji同uniqlo英國都有
前年去仲有賣少年Jump UT
好撚多戴志偉tee

呢個真 喺歐洲讀書讀咗一排
放sem brake嗰陣人生第一次去倫敦旅行
一落機就feel到一種家的感覺 成個trip好自在
雖然我冇home sick 但去到倫敦真係好似返到屋企咁個人好輕鬆

幾詳細

U記同亞洲差好遠，就晒鬼佬，不過我又唔鍾意著t shirt，著返件有領衫爭好遠，真係會有人留意你㗎。

同埋呢度你著衫有啲唔同（譬如我鍾意classic menswear）都唔會俾人笑，反而成身mk名牌先會俾人笑到傻。

亞洲瘦削男仕入門買Ben Sherman無死

去英國食飯，唔叫嘢飲會好奇怪

成個歐洲都係咁
英國俾你叫tap water已經好包容

有用post 要推

Pish

細佬我鍾意去做... 不過英國暫時未搵到適合裁縫，之前睇中咗個想去試之後又爆武漢肺炎...

原來講西裝
懶閪如我就suitsupply算

啱啱又醒起，合埋本menu侍應都自動自覺會嚟

sorry. i didn't catch it. 自然啲
pardon 就formal 啲
i beg your pardon

唔一定成套嘅，咩都可以整。

SS Made in China呀，幾靚都冇用。同埋亞洲人size英國好少有off the rack買到，最後都係拎去改不如直接做。

又學到嘢了

可唔可以去到英國支持熱刺

可以，上面已經教咗你熱刺嘅英文名點讀。

好睇

我試過唔記得左返香港去 Irish pub 叫左 tap water (自己無發覺)
佢真係俾水喉水我即刻瀉到 pk....

之後女朋友先同我講係你自己叫 tap water 飲關人鬼事

落車記得多謝司機
英文我真係唔擔心香港人
去到英國一個月唔得都變得

我見英國地鐵成日罷工
如果我新到步 返工嗰日冇地鐵搭
我會唔會返唔到工
佢哋啲巴士路線有冇香港咁方便㗎

利申：香港返工靈魂永不滅

蝗蟲黎左之後啲人就霸晒條電梯企

真

上落車地點方便但塞車同香港一樣咁鳩
遲到唔使驚，英國人一知係traffic jam/strike就少機會屌你，仲叫埋你早d放工排隊搭車添

最記得依個

會唔會用May you?
例如
“May you pin this comment please, mate?”
定
“Could you pin this comment please, mate?”
常用啲？

有咩英國流行嘅英劇推介？
如果詳細啲可以分返英格蘭、蘇格蘭、威爾斯同北愛咁介紹

讀zzzed係咪

預左搵幾個月工，計埋nhs要帶大概幾錢？

通常買野, order野就會用May I have the ......?
平時同同事講開野例如could you pass XXX for me please?
就用could
其實兩個口語都會成日用

想知如果要去讀master，個筆錢最少預幾多先應付到？(全部靠自己，未必屋企可以邊讀邊support)

雖然每個城市同學費唔同，或者巴打介唔介意講下你附近地方d洗費，一般出入食野租金，基本維持生活黎講一年大概需要幾多？

感謝巴打

個陣係london住hostel,行去廚房個陣經過一班廿歲左右嘅o靚仔
行過個陣，佢地無啦啦一齊對住我大叫konnichwa~~~~~跟住hahahahahahaha咁恥笑
平時我唔理，但個日心情好差，就大叫you fucking racist cunt
跟住佢地靜哂
我行返去個陣佢地道歉 我冇理就走鬼左
好似好衰但個陣本身已經燥底 一篤就爆

咪撚幻想啦
你地嚟到最後都會係一樣
哩到啲華人咪又係自己一圈圈生活
鬼佬工又唔會請你，自己一相情願中個頭埋去最後咪又係一面屁
咪廢啦

唔知有咩感覺
我係英國，啲啡色細路好多都係講中東話架啦，華人都係眾埋一齊講廣東話
你又有咩感覺

其實咁多香港人過去 去到都係圍內群埋d 香港人 華人

分化五毛BLOCK

其實u wot mate 喺咩意思

屌你有聲

揸uber 搵唔搵到食

去蕪存菁。

你哋會對女性用mate?

你真係好撚on9

英國人會用 babe, love

我自己就唔會用

除左 London 之外有冇城市係冇車都生存到？
Google search 過 Leicester 有最好嘅 public transportation，有冇巴打知有幾堅？

留名學野

你拎加拿大比就真係冇得好講
加拿大係最唔racist
但咁唔代表英國就好racist
澳洲我冇住過唔知

我個人覺得，你自己個心諗住racist，人地呼吸你都可以覺得佢racist
(你睇下black lives matter嗰班人）

英國人好多都欣賞oriental夠勤力，唔搞事
因為啲東歐移民真係太多問題
仲有啲潛在回教問題

相對嚟講oriental夠自律，唔嚟拎benefit，好好多

你問我
please 唔please唔係重點

最重要係笑容

香港人成日去邊都西口西面，（加上英文又唔係話真係好好又講嘢大聲）
會嚇親呢邊啲人

利申： 之前返工每日見周圍嚟嘅人，當中包括香港人，真係好多一坐低個樣就你殺咗佢全家咁，你對佢笑佢都繼續西面

如果地鐵大罷工，巴士係會加密班次。
另外有樣好得意係，嗰日唔夠車用佢會喺博物館拎返啲舊巴士出嚟行。

Love我喺南邊少聽啲，一上咗去利物浦即刻成日聽到。

其實英國嘅公共交通喺外國來講算唔錯，只係貴。當然你同香港日本比就唔使玩，不過你去啲有人煙嘅地方點都會有一兩架巴士嘅。

另外英國唔會用Transportation呢隻字，只會叫transport。Transportation以前係解運啲囚犯去澳洲。

香港人淨係冇宗教一樣已經令人哋放心好多，其實而家穆斯林真係比人玩爛，成日俾人串係’Religion of Peace’

其實大家去過咁多個地方，都應該會同意所謂嘅種族共容香港好過好多地方。

送國寶外賣都搵到食

仲有皇冠郵筒

食嘢記得唔好sur sur 聲， jap jap 聲
要合埋口，盡量唔出聲，細啖食

放心啦
西人寬容過連登仔好多

寬容代表我哋可以濫用

寬容唔代表我哋可以濫用
自隊十粒

香港文化？
日日免費OT ，打不還手？ 定係罷工要睇紅日？

睇黎英國都支持人人準時返工喎

日本人都比人歧視都幾特意

要推

其實ok喎 學定車去送外賣

基本嘢

Four Candles

Mastermind同Arab都正

街道真係好似香港

我記得我十年前第一次去英國

一落機就感動到喊左出來，係家的感覺但明明自己第一次來

其實成個歐洲都係咁

千祈唔好揮手叫人埋來，同啲蝗大叫 服务员無咩分別

唔會比人拎支槍指住 但好多人靠tips開飯 重要收入來源之一

利申 做過兩年捧餐 中西都做過

通常lunch/delivery會比£2 dinner就大概10%
大部分餐廳都係收哂所有tips再跟返當日返工既人分 亦都試過d客真係好中意你service 會私底下塞£5-10比你然後講 for you only sweetheart

加多樣 其實please擺句子既頭中尾都係表達語氣既一種

例如

Can I have some water please? 咁係最日常同最有禮貌

如果擺前面 please may I have some water? 唔係最有禮貌但亦acceptable 通常細路/青少年會咁用

如果擺中間 Can I please have some water? 咁係表達已經有少少不滿 用中文既意思姐係 你肯比水我未 雖然都係please 但意思已經大大唔同

所以please都唔可以亂用 如果分唔到都係乖乖地擺最後

女性比較少用 女性自己同人講野都唔會用mate
我覺得mate比較上似bro 只係bro係美式英文咁解

女性多數會用darling sweetheart sweetie love

R 爆頭都諗唔掂個 logistics 點算。
預計短期內飛過去都要 self isolate，咁就 14 日。
然後先開始搵樓租，呢度玩下手又搞兩個禮拜。

然後仲要飛返來執好家當寄過去。

越諗越煩

有親戚朋友就投靠住先啦。
通常啲人成隻貨櫃租放上船寄去，航運公司有做呢啲移民搬屋。

冇，果邊完全唔識人。
單挑所以所有野都要預多啲時間做。

想問其實英國人係靠左行定靠右行？香港以前行樓梯prefect 會叫你靠左行，行路亦靠左。但自從支那人多左之後香港人就變成靠石

一個好明顯嘅例子係尖東行去poly 嘅天橋，電梯set 左邊但班仆街死都行右邊。屌你老母一街支那化

我會靠左，因為行左邊容易睇到對頭車多啲。不過冇香港咁多人所以其實行邊度都冇所謂，除非你去到倫敦，不過都係同香港咁立立亂。

唔知大家記唔記得以前啲城巴前門咪有條扶手嘅，其實原本英國巴士嘅設計。除咗倫敦之外大部份嘅巴士都係得兩道前門，條扶手就係分開咗上車同落車個flow。不過依家啲巴士冇門口扶手，就落曬車先再上車。

實用post

日出了

最感動係睇得明啲指示牌 聽得明啲人講咩 歐洲太多語言

去英國旅行嗰時，其實明明知唔可以招手叫侍應，但習慣咗一時唔記得，比個侍應全餐飯都死鳩我面

突發奇想！不如將呢度嘅嘢變晒做英文開個英文po，順便俾個機會大家學吓英文？

好！
生係中國人死係中國鬼學乜撚嘢雞腸

lm 睇左 當去左

你唔好咁痴線啦

真係好有心

呢個最有興趣知
Oyster點玩? Daily cap我知, 有冇月票等等可以平少少?

其實我打英文快過打中文多多聲

當年膽粗粗上網約左會租一間房, 執左個gip同backpack就過左黎

做撚鳩呀似足支那人劣性

我哋有咩文化

高質留名

我黎到英國都想搵返個裁縫造恤衫西裝

以後無得再返香港造西裝架喇我

要夾裁縫

去 London Jermyn Street 嗰啲得唔得, 嗰度似係傳統英式野

唔係得contactless 先有 daily cap 咩， oyster 就有 peak / off-peak pricing

留

全部都有daily、(off) peak pricing，Contactless先有weekly。

而家諗住呢一個寫落英文post度，轉頭po咗掟上黎

都唔知點解當初係英國畢左業會完全冇諗過係個邊揾工就返左來

類似”你做乜鳩”咁解

Lm學定有著數，不做蝗蟲

以千鎊做單位喎Jermyn Street Savile Row嘅bespoke，有冇人想資助吓我，唔介意幫大家踩陷阱！

個排我寧願Leicester square落行一個站返去

想請問一下，房租平均幾錢左右？

如果加埋visa之類係咪無十萬八萬走唔甩？

同問
如果預自己去到後一年內無工作
正常洗費
住接受到300-400呎既租屋，來回市中心一小時
大概一年預幾多錢最穩陣？

咩呀，咩呀，你啤咩啤呀

去Sainsbury Tesco一下倒晒落個self checkout機度啦

British National? Obviously!

學英國嘢時學英文！入面已經寫咗倫敦交通啦！

巴打你問得比我仔細，我女友細個無囉bno,

打算香港注册後一齊過去，住我唔求3-4百，

有150-200我都可以，有冇話唔住大城市既有冇話平d，

怕大城市難搵工！

預計自己都會做翻酒店

只要你證明到係伴侶唔需要結婚都可以申請

Btw 百五二百「呎」？
其實咁細你唔係淨係租房未必有，係香港先咁痴撚線。

Push!!

150-200呎英國人應該想像唔到😂

唔太了解，諗住兩個人去，

去到當地安頓好一排先接我呀媽，

所以住咩都無所謂。

self checkout好似5p以下唔收
但有銀行出碎銀機將所有coins都收哂
再deposit番你個debit card
臨番香港前成袋1p2p倒哂落去乾手淨腳

好似有地產巴list哂d可以住到既屋
最細都幾百到1k呎架喇
不過大城市先多工，London先似香港多金融工

不過佢話做酒店業，但睇怕呢行都起碼要成年先回到氣，依家係啲英國佬走晒去歐洲旅行，又冇人嚟英國。

所以話分分鐘bno香港人真係可以撐得返半邊英國，不過就唔好成日揸住呢樣講啦，講錢都唔會夠支那人俄佬同中東佬有錢，但係呢三個族都唔係受歡迎。

三位財大氣粗族已經瓜分大半個London
local有錢人仲死守到Chelsea, Sloane Square同Kensington
有錯請指正

唔講please會比人問where is the magic word
入室內要除帽外套

你情況同我有d似，不過我無諗住揾返本行，諗住轉行做d簡單工作。租/買樓我做左唔少研究，唔好擺香港果套去英國，佢地d樓對比香港平好多，中部市郊揸車半個鐘到市中心都係80-100萬港幣2房。揾到工唔洗擔心首期問題。

有特別場合記得要除帽！例如默哀同播國歌！一定要！
香港冇乜機會戴帽，去到英國冬天就一定有機會戴。帽喺人哋個文化係一個好重要嘅象徵，香港人少戴未必習慣。

係唔係好似d女人咁口是心非

介紹個英式英文嘅channel
English with Lucy

好靚女之前成日睇
但係係香港冇機會用
雖然我冇bno都冇機會去英國用

睇戲見佢地d 上流社會戴禮帽真係覺得有d怪

可唔可以講下馬場文化，我知以前賽馬係高尚野，依家仲係咪咁？呢點令香港d一般廢老好震驚，我老豆直頭覺得我呃佢咁

我無野…

British National? Obviously!

Push! 希望大家可以入嚟用英文討論就最好啦！

如果英國人個個講野都用佢呢種語速同口音就好喇

佢做開老師 個tone梗係清晰d

好想俾佢瘋狂教英文

其實已經dress down咗好多好多好多好多，最多都係着套踢死兔（英國叫Dinner Jacket/Black tie not Tuxedo），高帽嗰啲真係未見過，我未夠班。

不過Flat cap賊仔帽嗰啲都好多人戴，夏天就帶返頂panama hat巴拿馬帽。

賽馬係高級活動呀，你當好似香港Rugby Sevens咁樣嘅社會階級左右。最出名就係Ascot Racecourse 雅仕谷馬塲，基本上係英國嘅跑馬地。每年六月都會搞一塲Royal Ascot皇室盃，真正嘅女皇盃呀係，只有被邀請先可以入塲。Dress code係Morning Coat。

娶個bno/bc女人

有冇姐姐收留我

人地仲唔吊高黎賣

手持bno

我話個社會地位同rugby sevens差唔多，都係果種級數嘅人仕。不過英國唔係淨係用收入嚟睇你地位，背景甚至家底係一個更加大嘅因素。你睇吓碧咸咁勁都係做唔到阿Sir（封爵），呢一方面香港係比較似美國，好純粹咁以個人成就嚟睇。

不過當然英國去跑馬個班人唔會好似Rugby sevens嗰班鬼佬咁癲喪，你著住套西裝都跑唔郁跳唔起啦。

英國同性戀合法㗎

去溝個鬼妹囉，其實香港溝唔到女去第二度分分鐘殺出一條血路，因為大家嘅審美觀唔同。

禮金都開高d…

等緊五眼其他成員國點react

我就好專一嘅一係英國一係香港㗎啦。

英國人靠足球封爵好似得費爵爺
Sir Alex Ferguson個Sir字你估流架
不過應該係各行各業既英國人有重大貢獻都應該有封爵機會既
例如Sir David Frederick Attenborough
講昆蟲講到佢咁生動有趣應該得佢做到
不過人地底子好勁，80年代已經攞咗32個學位

就連Bear Grylls做Man Vs Wild出哂名再同皇室有關係都未必titled , 所以個Sir字得來不易架

大sir長期穩佔英國最受歡迎人物㗎，每一次都第一名，我諗呢個世界冇乜人好似佢咁受歡迎，真係未聽過有人唔鍾意佢。

你指碧咸？
因為英國人戇鳩啫加埋碧咸PR真係做得好
又唔見當年佢背住Victoria偷食女助手俾女人屌
我地同另一半出街望其他女聽番屋企跪底版啦
樣衰是原罪

連登毒男我強推去forbidden planet
專賣日本英譯漫畫同figure
好多腐女，扮架仔捕下英國腐女有得諗

唔係呀大sir係Attenborough呀

佢
咁佢贏

入左個移民WhatsApp group…果到班豬連出門係咪出門口要帶多件外套都要問同擔心…呢班友去到外地真係食得屎，留係香港算9數喇…

入左個移民WhatsApp group…果到班豬連出門時係咪要帶多件外套都要問同擔心…呢班友去到外地真係食得屎，留係香港算9數喇…

自

一家四口
真係要走既話
都係小朋友行先
但唔知邊區好

如果兩公婆出去做野
小朋友唔知點湊 1歲同3歲

我睇d group話有d華人會幫手做托管…
又如果真係有市場，不如自己幫人睇埋仔收錢好過喇

係喎
調返轉又得

香港人最叻就係轉膊，唔好去到就水土不服hang機。

反正都唔會習慣有2個廳+花園，不過放埋電視梳化去飯廳，幾客廳舖d地墊同放玩具做小朋友玩/活動空間，花園就放小小戶外玩具，攞間屋幫d隔離左右做下托兒都好，助人自助

可以既話
我想揸Uber/大巴(報咗)/貨車(想考)

但我識嘅喺America English唔識British English

Sir Kenny Dalglish

過去兩個月會慢慢tune番
唔使太擔心

host family / 托管
好撚好揾
前題係你要有屋
本都大

其實我覺得同係香港講野差唔多
拎一 兩個做例子 ，
1. 係人都知btw前 係廢話黎
2. very interesting 睇用法 我有時見到痴線野都會講 咁撚得意！？

圖入面用法似以下case
A:好興奮咁講廢話 自己以為好有趣
B:係啊 都幾得意啊(其實hea覆)

我地都係再儲下錢先過去，

所以都諗緊要儲幾多好！

巴打住邊頭，想問搵工都係上翻jobsdb果類？

想問下，如果從事汽車維修服務果d需求如何？

真係唔知喎

thx

本身巴打有無揸車出入？

香港有
英國無但可以轉有

呢啲分分鐘係諗住每年去半年拎到ILR就算嗰啲，好慘㗎佢哋要坐「移民監」，好心咁慘就咪去啦。

我未讀完書，未安定落嚟，重係搬嚟搬去。

搵工就好多網頁都有㗎啦，不過英國搵工同香港有少少唔同，唔少公司（如果唔係hea工）會約你做測驗，同埋我見人哋cover letter好似注重過香港好多。

有朋友教過嗰邊唔興㩒lift嘅閂門制
除非萬里無人

嗱我都係以我見過嘅講啦。

英國基本上都係棍波，自動波就相對小人揸，不過都慢慢開始多，咁邊樣易壞我就唔知啦。但係我都聽講過英國唔多師傅會學埋整自動波，不過唔清楚而家嘅情況。另外好多車房都會做MOT （Ministry of Transport ）test，基本上即係年驗，新車落地第三年同埋之後每一年都要驗，嗰啲cert啊證書啊資格啊嗰啲就唔清楚啦。

另外始終英國限制冇咁多，好多車種香港都少？譬如叫你去整架真係攞嚟行山嘅越野車（defender迷一定好鍾意住英國，基本上冇人真係攞嚟做腳車或者曬命，全部都污糟邋遢，真係有農夫揸入農場㗎）咁呢啲香港我諗又真係冇乜經驗。

正確，不過好多𨋢係㩒完邊層就會自己閂，完全冇閂門掣俾你㩒。譬如倫敦地鐵嗰啲𨋢就冇閂門掣啦。

Cover letter 係好注重，同埋好講cultural fit... 好多時見完唔請未必因為能力

多謝分享先

香港無地方，所以好少人自己整車，但英國地方大d隨時有自己車房，想了解下維修保養需求係咪無咁大

我之前住嗰個地方其實隔離有兩間車房，我見兩間都似係啲人自己開嚟圍威喂玩古董車多過真係整車。市中心嗰間就似整商用車多啲，全部都係公司車咁。師兄去學整巴士可能殺出一條血路

英國冇credit record有機會要交足全年租，除非你有親朋戚友幫你擔保。

我諗最主要都係驗車啦，始終呢樣冇得diy

Credit record?tu果種？

Tu係咪有個全名嗰個唔記得咗係乜嘢。基本上即係你係英國冇任何信用紀錄，譬如你信用卡啊或者以前租樓，睇吓還錢交錢準唔準時咁樣。有啲人係特登去chok定先，申請定英國credit card咁。

不過呢樣野係傾嘅啫，如果你氹得掂業主都可以分期交。

唔該你，就出發前我再搵屋住

最好就搵地方落腳住可能一個月先啦，始終咁大個國家冇去過睇就租有少少大膽，又人生路不熟。另外呢如果你都想打返香港嗰類金融工嘅咁就要睇埋去邊個城市。

咩叫人地地方？你咁講即係將自己當二等公民
第時如果有公民權，自己就係英國人，英國就係自己地方

我嘅睇法係，即使你人生99%都係喺度，你始終都係比人哋土生土長差1%。冇話咩二等公民，只係如果人哋要用嗰1%嚟大你，你係真係冇得拗。真係唔好意思，但係呢個就係第一代移民嘅難處。

當然你表現良好我諗唔會有人咁樣玩你。

不過英國嗰種級數應該又再上一個位，始終人哋招呼開真係世界級嘅上流人士，咩皇室人員貴族嗰啲都有。搵唔搵到工就真係好難講，始終旅遊業真係收咗皮。

香港人最大最大最大嘅優勢就一定係識中文。問題係，如果你離開香港後為咗反抗或者逃離共產黨，但係你轉個頭又服務返佢，咁有咩意思？

其實諗住馬死落地行，咩都做！

抱住呢個心態就啱啦，相信你一定會搵到嘢做嘅。

British National? Obviously!

Push!

香港人叫開嘅high tea，其實英國係叫low tea，相傳係因為啲貴婦攤喺張貴婦椅度食，所以就叫low tea。而真正嘅high tea就係比勞動階級食嘅下午茶，為咗同上流階級嘅low做對比所以就叫high。不過通常low tea都係就咁叫tea/afternoon tea。平民嘅high tea都已經融入咗生活入邊，好似你見到啲人搭火車拎住個三文治攞住包薯片，正正就類似本來嘅high tea。

嚟到就唔好用錯俾人笑啦。

Birmingham 口音.....聽死, 又短又食晒D尾音
Scotland 就明係另一個世界咁

即買飛會貴過預售好幾倍
時間唔同價錢又唔同